《平安夜晚，我應約參加了天主教堂地下舉辦的全港火雞烹飪大賽。》

平安夜晚，除了在白煙瀰漫的商場裡購物之外，有不少人均會選擇前往聖堂唱聖詩報佳音，沉浸在和諧的歌聲之中渡過佳節。

這年適逢為抗爭起始之年，眼見時下青年人及普通大眾為了公義及民主如此盡心盡力，天主教因此亦打算略盡綿力，首次將平安夜晚的聖詩歌頌會和大食晚會結合在一起，地點在天主教聖母無原罪主教教堂舉行，入場費免費，誠邀各市民們前來任飲任食任唱，不限年齡，不限政見，就算是白衣持刀人及便衣持警棍者也不會拒諸門外。

為了籌備這次盛事，天主教更特意邀請各大宗教派別前來幫忙，好讓大食會的規模及美食款式能夠更加之多元化之餘，亦順道能夠減輕一下舉辦盛會的成本費用。

在此，他們更特別發出邀請函予經精心挑選過的宗教派系，希望對方能夠派出至少一名的神職人員，參與當晚在主教堂地下層舉辦的「全港第一屆火雞烹飪大賽」。

比賽的表面目的是為了能夠提供即場製成的熱騰騰火雞予大食會的來賓，所以不設任何獎項或獎金，當然亦不會有任何懲罰。
但若果有細心閱讀邀請函內容的話，便不難會察覺得到舉辦方特意請來了兩名「米芝連」的資深試食員作為比賽評審，有著強烈的意圖要分出比賽的冠亞季軍。

米芝連是國際性的專業美食評審組織，就算天主教與米芝連多麼熟絡也好，邀請資深試食員作為評審的「友情價」相信亦絕對不菲。

為不設下任何獎項的比賽而大灑金錢聘請專業評審，理由就只有一個，這是一場比拼宗教派系面子的比試，故此必定要分出高下；
誰的宗教派系規模較大，誰便自然能夠派出足以取得比試勝利的廚藝高手應戰。

以陰謀論的方式換句話說，天主教派系希望藉著這「全港第一屆火雞烹飪大賽」來彰顯出自己派別的宏大規模，向其他「宗教同路人」立一個下馬威。

為了使整個計劃得以順利進行，安穩的墊底石是絕對必要的存在，大概是正因如此，就連「飛天意粉神教」我等相對較為冷門的派別也收到了比試的邀請函。

「飛駝主，你認為我們應否答應天主教的邀請呢？」
一名身穿白衣短褲，襯衫正背面均印有「肉醬意粉就是正義」圖案的副駝主，正憂心忡忡的對我作出詢問。

「答，當然是答啦！」
看到邀請函的內容後，我整個人不自覺的亮起了一道冷笑，心想天主教那方這次實在是下了一步非常錯誤的棋子。

「這場比試若然我們不慎輸掉的話，別人只會是覺得理所當然。
但是若果我們能夠險中求勝的話，那麼我們飛天意粉神教便會在一晚之間聲名大噪起來！
如此有趣的比試，我們又豈能錯過呢？」

「飛駝主，果然英明！」
女副駝主像是一名驚醒夢中人似的，明顯沒能想得到這次比試的價值竟是如此重大。

「嗯，跟我聯絡一下西餐廚藝學院，我跟那邊姓白的會長頗有交情，他應該能夠在這次比試中幫得到手的。」
我打開銀包，把其中一張卡片交到女副駝主的手中。

「明白！我立刻去辦。」
女副駝主接過卡片、將要離開辦公室之際，我在最後一刻還是忍不住口，大聲喝令了她。

「喂，拜託，下次吃完肉醬意粉之後，記緊抹乾淨嘴巴！」
我用上手指和中指夾下數張放在枱前的紙巾，利用內勁使力一揮，紙巾便以時速四百公里之勢跨越十米左右的距離，啪一聲抵達在她的嘴巴之上。

光速LM

in 飛天意粉神 we 7st

留名

今次個故幾長？

今次個故會唔會又好恐怖㗎？

薯仔又開新故
我係黎留名嘅

Lm

留名睇恐怖故

高雅之中又帶點樸素、約四十米左右高，在其他建築物中別樹一格坐立在堅道的雪白教堂，正是香港天主教區的主教堂，聖母無原罪主教教堂，同時亦是香港的歷史文物之一。

「呼，仿英國歌德式設計的建築嗎？
有錢真好！」
眼見一座宏偉且極具風格的教堂就在眼前，我不禁俯心自問，究竟飛天意粉神教何時才能夠茁壯成長至擁有一座教堂的地步，而不用被其他宗教派別暗啞地嘲笑意粉屋餐廳就是我們的彌撒禮堂呢？

「飛舵主，那邊應該就是比賽入口了！」
發著白日夢之際，身旁的女副舵主指著教堂旁一個較為隱蔽入口，把我從夢裡喚醒起來。

「嗯。」

來到「閒人免進」的入口位置前方，有兩名穿著黑色神職服裝的神父截停了我們，亮出和善可親的笑容。

「兩位，不好意思。
聖詩歌唱大食會的入口可是在那方的正門位置。」
其中的一名神父伸出纖瘦的右手，溫和有禮道。

「我知道。我是來參加『第一屆全港火雞烹飪大賽』的，比賽入口應該是在這裡無誤吧？」
我把擺滿意粉及卡邦尼秘製醬汁的環保袋放到地上後，從衣服暗袋裡抽出比試的邀請函。

另外的一名神父立馬上前，接過邀請函細閱一番後，隨即打眼色示意可以放行。

「歡迎飛天意粉神教香港區總舵主飛時親自來臨，請問在旁的另一位是？」

「她是我教的副舵主，甘香。」

「明白，那麼請問稍後時間會不會有其他信眾前來呢？一個約數就可以了，我們會妥善安排好充足坐位的。」

「沒有，只有我們二人而已。」

一息間，只有非常短暫的一息間，我察覺到那名神父亮出了一道非常詫異的目光，但很快的便轉到回較早前一直的和藹可親模樣。

「明白。那有請兩位！」
眼見我和屈甘香左一袋右一袋攜同著煮食物料，看守門口的其中一名神父亦識趣地引領我們走到升降機前，而非沿樓梯渠道前往教堂的地下層。

「嘩，地下竟然分有三十層之多？」
進入升降機後，甘香率先問下了我心中所想的疑問。

「哈......哈，這也是沒法子的。
香港地少人多，再加上政府堅決囤積官地及棕地，寧願填海也不願意改變土地的發展用途。
我們也是迫於無奈之下，唯有向地下發展，畢竟我們還是要維持教區正常運作的......」
神父按下升降機的B3按鈕，並利用隨身攜帶的教證員卡拍動在旁的感應器，生硬地亮出苦笑。

「這方面我亦略有所聞，我聽說元朗那一方共約34公頃的棕地極具潛力可作房屋發展，貴教亦有在那裡申請興建教堂的意向。
只可惜棕地大部份地區被元朗鄉紳霸佔，而政府亦在鄉黑面前屈服且多番退讓，最終只搬讓非常細小的地方興建公屋，所以沒有空閒位置興建教堂，是吧？」
我之所以這樣清楚，是因為我曾經亦有痴心妄想過，將來可在棕地位置改建一間飛天意粉神教教堂，讓世人明白意粉的美好及藉此宣揚意粉褔音。

「政府退讓？飛舵主說起話上來可真是厚道呢！」
神父失笑一聲，再也無法矜持神職人員應有的謙遜舉止。

他當下亦明白到自己非常失禮，隨即緊閉嘴巴，把右手順序指向升降機上的按鈕。

7、2、1。

「呀，對不起，應該是互相合作欺壓市民才是，我用錯了用詞！」
此時，升降機亦到達了地下三層，神父再也沒有把話題延續下去，默不作聲的引領我倆前往比試的預備區域。

來到一處貌似是禮拜堂的地方後，我才頓時明白得到，為何早前把守門口的神父會對於我教只有二人前來會顯得如此驚訝。

單單計算坐在這預備區域席上的人數，便已是足足接近有三百人之多。
依照服飾裝扮來看，三百人之中共分成三個派別，天主教、基督教以及佛教，各佔一百均勢。

人數多與少並不是甚麼的大問題，現時最讓飛時感到頭痛的實為三大派別的座位編排。
左上方的為天主教，左下方的為佛教，右上方的為基督教，剩下的就只有右下方多達接近百張的空椅位置。

「請問......還會有其他宗教派別前來嗎？」
我往引路的神父作出一道不恥下問。

「應該就沒有了，書面回覆答應前來的就只有四大宗教派別而已。」

聽到四大宗教派別這字後，作為飛天意粉神教香港區總陀主的我，實在不知道應該是開心還是慚愧的態度來應對才好。

我們這飛天意粉神教大派，可是足足派出了二位成員如此眾多來參與這盛事呢！

「原來邀請函有說可以帶領信眾前來嗎？我可真是粗心大意，沒有看清楚細節呢！」
我右手拍打頭部，笑容滿面道，希望能夠紓緩一下現時這尷尬的氣氛。

「的確是沒有。
正正是因為這個原因，所以我們基督教只是派了一百信眾前來，不敢再多呢！」
此際，香港教區基督教其中一名女性神職人員隻身前來，向我伸出了友誼之手。

「閣下想必是飛天意粉神教教主飛時，我是基督教旗下的一名女司鐸，藍玫瑰，請多多指教。」

這並非恐怖故，同時亦沒有冒犯任何宗教信仰的意思，純粹只是富娛樂性質的繽紛故。

難以估計會盡快寫哂去需要正皮支持

一留名就正咗

53337都有正㗎

lm

劉明

嗖！

與前來的基督教女司鐸藍玫瑰握手之際，我隱弱感覺到一股微弱的電流傳遍全身，我頗為肯定這不是靜電的感覺，亦不是一見鍾情的戀愛感覺。

「你好，你說得一點也沒錯。
我是飛天意粉神教香港教區總舵主飛時，她是副舵主，甘香。」
握手過後，我同時亦親身介紹在旁的女副舵主。

「噢，情侶拍檔嗎？可真是讓人羨慕呢！」
藍玫瑰右手按在臉頰上，對甘香展露出微妙的笑容，瞬間讓她變得滿臉通紅起來。

基督教與天主教對婚姻的態度頗為不同，基督教主張牧師們可透過婚禮延續上主的愛，天主教大部份的神父修女們則需實踐獨身制。
而作為主張宣揚意粉美好的飛天意粉神教，婚姻方面並無任何限制，信眾們只要嚴格遵從一夫一妻制便可。

「讓你見笑了。」
我同樣亮出不亞於甘香的甜蜜笑容，微微點頭。
「請不要怪我多口問一句，未知藍司鐸打算如何炮製今晚的火雞呢？」

「沒甚麼特別，純粹傳統乾鹽法醃雞。
用上粗鹽塗抹火雞內外，放在冰箱冷藏三天，今晚拿出來烘焗而已。」

堂堂大教之一基督教會用上如此簡樸做法上菜？我不太相信。
大概是派派有本難諗的經關係，再加上彼此是競爭對手，所以她才不願向我告知真相吧，這一點我並不會怪責她。

「唔，依照我來看，你們應該是打算把卡邦尼意粉和肉醬意粉塞進火雞裡頭？」
出乎我所料，藍司鐸竟然會在公眾場合做出一道挺為色情的動作，亮起一彎不太正經的笑容，模擬把意粉塞進火雞裡頭的動作。

「關於這方面......」
就在我還沒能從藍司鐸其言行舉止的反差中反應過來之時，一陣凜冽的寒風從遠方突然傳來。

「善哉！善哉！
在體制爬至高位多時，藍司鐸還能一如既往亮出真性情，可真是難能可貴呢！」
一名年邁的和尚隨風「飄」來，貿然出現在我和藍司鐸的中間。

「希望沒有打擾你們年青人的談話吧！
咦，這位施主非常生面口，未指教？」

「大師你好，我是飛天意粉神教香港區總舵主飛時，而這位則是副舵主甘香。」

得知我是飛天意粉神教的代表後，面前的這位和尚雙眉明顯戚了一下，仔細打量著我的全身。

「果然是英雄出少年，我從任老兄口中聽說過意粉教下一任的舵主是一名具有大將之風的人，今日一見，果真如此！」
說著的同時，和尚用力拍打我的左方肩膊，他每一下的拍打均暗藏內勁，迫使我要用上相應的內勁作出化解。

啪！啪！啪！

他顯然地就是在借機試探著我的底蘊，每一下的拍打均相應提升著內勁威力，意圖窺探我的能耐頂峰。

「大師你與前舵主有著交情？」
距離我的能耐極限還有一段頗長的距離，要試探的話就儘管試探吧！

「當然，唉唷，任老兄可真的是一個寡言無情的人，看來並沒有向你提及過老納的存在呢！
我是少林寺的一名僧人，法號夢為，日後我倆應該還有很多合作機會的。」

夢為大師自我介紹完畢，依舊還是繼續猛然地拍打我的肩膀。

啪！啪！啪！

「嘿，外間一直傳聞少林寺與飛天意粉神教經常暗中來往，有著深厚的交情。
如今看來，這可是千真萬確之事呢！」
不知道是甚麼的緣故，藍司鐸生起了一道感到沒趣的模樣，黯然地返回到基督教信徒那方。

「藍......」
我心底裡還有數條問題想詢問藍司鐸，促使我不得不跟上前作出請求。

她到底是如何得知我和甘香的情侶關係呢？

同時間，肉醬意粉的材料可是收藏在甘香的手提行李箱裡頭，在行李箱未曾打開過的狀況底下，她到底又是如何能夠推斷得到我會用上卡邦尼意粉及肉醬意粉作賽呢？

「小子，別動！」
剎那間，夢為加強了手掌內勁的強度，把我整個人震懾下來，讓我處於無法彈動的狀態。

「飛舵主！」
甘香眼見勢色不對，立刻放下行李，並準備從衣服暗袋裡抽出一個由意粉所結成的平結。

「甘，別衝動！」
我用上眼神及言行立馬喝止了她，這是因為我知道她的幫助只會是徒勞無功。
從夢為現時向我施加的內勁可以作出推斷，我和她一同用上全力也絕非會是他的對手。

「小子，不錯的判斷！」
夢為嘴角上揚，再度加強內勁的威力向我施壓。

「夢為大師，我跟你無仇無怨，你何必要如此趕盡殺絕呢？」
我的膝頭關節已開始發出響號，恐怕沒能撐過夢為手掌施加的壓力多過十秒。

「小子，我可是在幫著你呢！你有沒有能耐捱多三秒？」

「小子，根基不錯，若然擁有更多世途閱歷的話，你將會成為一個能幹出一番大事的領袖！」

此際的我頹然地坐在禮拜堂角落位置，軟弱無力的倚在牆上，夢為和尚的這番說話我根本就沒法聽入耳內。

「飛時，你有沒有感覺到身體哪裡有任何不妥？」
甘香用上手巾不斷為我抹下額頭上的汗珠，無間斷地在我的手腕位置檢查脈象，確認我的身體狀況是否處於正常狀態。

「我不是說過，在任何場合下，也要用飛舵主來稱呼我嘛......」
我搖頭數下，有氣無力的作出回應。

「甘施主，你大可放心，他身體並沒有任何大礙，只要休養一會便會回復正常。」
夢為倚立在我的身旁，從衣服袖口裡拿出了一件饅頭，大口大口的嘴嚼，導致有好幾塊的饅頭屑碎飄落到我的身上。

就此，甘香當場狠狠地瞪了夢為一眼，並用手巾為我撥開饅頭屑碎。

「夢為和尚，你也未免大欺人太甚吧！」
眼見甘香雙手青筋暴現，我當下握緊她的手腕，及時制止了她的進攻意圖。

「我欺人太甚？哈哈哈哈！
甘施主，我剛才可是出手幫了飛舵主一把，體力亦因而有所耗損，所以才不得不吃下饅頭補充體力而已！」
夢為苦笑一聲，雙眼的目光放射在遠方的藍司鐸身上。

「飛舵主，較早之前，你是否跟她握過了手，並感覺得到一股微弱的電流傳遍全身？」

「你......是如何得知的？」
我緩緩抬起頭望向夢為，雙眼瞪得異常地大。

「嘿，所以我才說你欠缺世途閱歷呢！
她之所以跟你握手，是想在箇中向你傳播『基督的愛』呢！」
夢為一邊噴出饅頭碎屑，一邊喃喃自語地開始進行講解。

「藍玫瑰與你年紀相約，僅以二十尾的歲數便能升上司鐸職位，其中一個原因就是她練成了『散播之手』技倆，能夠透過握手或手部接觸傳播『基督的愛』。」

「所以......我跟她握手時候所感覺到的微弱電流，就是基督的愛？」
我看著我的手掌，不自覺地咽了一下口水。

「信眾們，讓我們一起歌頒基督的愛吧！」
藍玫瑰司鐸此時著所有信眾站起身，自身同時擔任指揮及主唱的工作。

在基督的愛內 我們結合 大家同來唱歌
在基督的愛內 我們踴躍 高聲同唱基督得勝

「嗯，就正如他們的歌詞所說，在基督的愛內我們結合。
當你被種下了基督的愛後，你的思緒及心中的想法便會與播種者藍司鐸的大腦結合在一起，她亦因此能夠隨時隨地窺探你腦海裡的想法。」
夢為單著眼睛，交叉雙手放在胸前，深情的嘆了一口氣。

思緒結合在一起？

哦！怪不得她能夠洞悉得到我和甘香的關係，以及用上卡邦尼意粉及肉醬意粉出賽的打算吧！

幸好我並沒有對她生起任何邪淫意念，否則的話那就實在是太過羞恥了！

只不過的是，她究竟還在我腦海裡窺探了甚麼東東呢？不會是我的信用卡或電郵密碼吧？
看來比試完結後還是更換一切所有的密碼才會比較隱陣！

想深一層來看，單單司鐸級數便擁有如此軟硬實力，那麼主教級別又會是何等層次的境界呢？
唉，說到底，就正如夢為大師所說，我的確欠奉世途閱歷，太少看基督教的實力了！

「所以，剛才大師之所以不斷拍打我的肩膀，就是為了替我解除身體裡被埋下的基督之愛？」
回想剛才所發生的種種，我頓然惚然大悟，雙頰不自覺地變紅起來。

「嗯，沒錯，不過恐怕是我好心做壞事，讓飛舵主誤會了我是在測試你的內功底蘊，所以你才故意運行內勁來抵銷我的衝擊波吧？」
夢為滿意地點頭數下，苦笑數聲。

「我......」

「哈哈，不用感到不好意思。
況且，若然我發現你連抵禦衝突波的能力也沒有的話，我才不會動用真功夫來替你消除基督的仁愛種子呢！」
此時，夢為從衣服暗袋裡拿出另一件饅頭，撕開了其中的一半交到我手中。

「吃下去吧，這饅頭有助體力回復。」

啪！啪！啪！

「對.....對不起，恩公，我竟然好人當賊辦，更對你惡言相向，實在是非常之對不起。」
了解得到事情的來龍去脈後，甘香慌忙對夢為和尚叩下響頭，賠個不是。

「不知者不罪，甘施主不必多禮。
況且我欠下飛天意粉神教的人情可謂多如星數，這點小意思根本就不算是甚麼一回事。

若然真的是想報答我的話，那就好好輔助飛舵主把意粉教發揚光大吧！」
夢為瞇起雙眼，連忙把甘香扶起身，盡顯佛祖慈悲為懷的氣場。

「說到底，只是我的信仰不足，所以才讓基督教有機可乘而已！」
這次事件的發生，我認為自己絕對是責無旁貸。
身為總舵主卻竟然被對家非主教級人物成功迷惑得到，這簡直就是天荒夜談的笑話！

「你已經算是做得不錯了！若然你真的是信仰不足的話，那早就在握手過後成為了基督教的信徒呢！」
夢為深情地看著基督教成員那一方，嘟起嘴來。

「夢為大師你所指的是，他們全都是受著藍司鐸的『散播之手』迷惑影響而成為基督教的信眾？」

「這可不必，我深信大部份的信眾是真心真意欽崇一天主在萬有之上的，基督教那方並不需要用上這無賴技倆籠絡信眾們的心靈！」

「嗯，我認同大師的想法，至少他們絕對不會淪落到我等教派的狀況，需要透過以每月免費派發意粉的方式來誘使他們加入教派......」

「這方面嘛，若果我沒有與時代脫節的話，那些信眾們應該是被稱之為『藍絲』吧？我說得對不對呢？」

「大師並無脫節，所言甚是......」
基本上，飛天意粉神教現時的狀況可以說是九一分態，九藍絲對一黃絲，這點完全讓我沒法能夠高興得來。

「飛舵主，你千萬不要灰心！」
甘香捉緊我的雙手，用上堅定的目光與我雙目交投。

「這是你第一年接任舵主之位，很多事情均不能妄作定論！

就以現今遍佈全球每一個角落的可口可樂公司為例，他們的第一年銷售額亦只是僅僅二十五瓶而已！」

薯仔唔洗瞓？

地下教會

塞意粉入火雞係咪呢個

聖誕節生理時鐘大兜亂是常識吧

今年未有飲醉停更嘅消息 唔係幾習慣

就可能係飲醉咗，所以先出呢篇文

佢plan咗好耐啦一定 終於講多啲飛天意粉神教

推

「哈哈哈，的而且確，萬事起頭難，慢慢一步一步做起吧！
至少要讓飛天意粉神教這名號廣泛流傳才行，畢竟，現今還是有大部份人對貴教名號未曾認識。」
聽到甘香引用可口可樂公司以作例子來鼓勵我後，夢為笑得合不瓏嘴，笑容異常燦爛。

「嗯，這亦是為何我會在此的原因。」
我望向環保袋裡所盛載的秘製卡邦尼醬汁，那將是取得人心的關鍵。

以最壞情況來看，就算我在火雞比試大賽取得第四名敗績，沒能夠在三大派別中脫穎而出吐氣揚眉，藏有意粉的火雞還是有機會在今晚的大食晚會中讓普羅得眾們得以品嚐，意粉的美妙及偉大之處想必亦能夠得以伸張。

依附著天主教派的號召，今晚大食會的參與人數想必會非常鼎盛，裡頭一定會潛在著愛好意粉的未來信徒，我是如此的堅信著。

「透過盛載著濃厚信念的意粉來取得人心嗎？飛舵主的這理念可真是不簡單呢！」
此際，一名英偉且健碩的中年男子，穿著黑白色教袍，手持玫瑰唸珠從不遠處踏步前來。

「他是天主教區的蒙主教，是一個深藏不露的人物，飛舵主你切記要小心此人。」
乘蒙主教還沒前來之際，夢為輕聲對我作出囑咐。

「呵呵！夢為大師你未免實在是太抬舉我了！我只是一名隨處可見、蒙受天主恩寵的普通天主教信徒，既沒有穿上白衣，亦沒有持刀持槍持警棍，沒甚麼要特別提防吧！」
相信夢為也實在是低估了蒙主教的實力關係，夢為對我的輕聲囑咐一字不漏地被蒙主教聽在耳內。

「哈......哈......
罪過，罪過！」
夢為自知失策，亦只好閉上雙眼，連聲唸出罪過。

「初次見面，我是本主教堂的天主教派主教，蒙瑪竇。
久仰飛天意粉神教大名，今日終能與飛時舵主作親身見面，實屬我等之榮幸。」
蒙瑪竇跟早前的藍司鐸一樣，向我伸出了友誼之手。

“又來播種？”
早前已親身體驗過基督的愛後，我並不想再犯下同樣的錯誤，坦然地被播下天主的愛呢！

“難道......我要用上佛教雙手合上的方式以作應對？”

「哈哈哈，飛舵主，你不必擔心，我可不會做出某派別般的卑劣行為，擅自強加仁愛在他人身上的。」
蒙瑪竇說著的同時，眼角明顯地瞄向了藍司鐸的所在位置。對方大概也是感應到蒙主教的眼神氣勢關係，同樣也報以凌厲的眼神以作回禮。

「我現時所戴上的這白色手套，就是最有力的證明。
這是由麻布所織成的手套，所以並不具導電性，飛舵主你大可放心！」

的而且確，較早前我與藍司鐸握手之時，一股微弱的電流曾走遍我的全身。

所以說，所謂的仁愛就是電流嗎？

對此，我半信半疑的望向夢為那方，只見他閉上雙眼微微點頭，沒有散發出任何否定的氣息。

「蒙主教，幸會！」
伸出右手與他對握之際，蒙主教的麻布手套裡頭發出陣陣清脆的沙沙聲響，更有零碎視覺可見的火花產生了起來。

到底是要有何等強橫的電壓電能，才能夠在麻布裡頭產生能夠發出聲響的火花呢？

雖然蒙主教此際面露和善的笑容，但我頗為肯定他正暗中在以實際的行動來警告著我，要是他有意想把我擊倒的話，輕輕用上單手與我握一握手就能夠輕易做到。

叮！叮！叮！

「噢，禮堂的鐘聲而響起，天使正在吹響號角號召世人，看來火雞製作大賽也要開始了！」
蒙主教垂垂放下右手，亮出滿意的笑容。

「夢為大師，飛舵主，美麗動人的女士，我先下告辭了！」
蒙主教逐一向我們微微鞠躬，緩步走往天主教信徒群眾那方。

然而，在他回程的途中，我依然能夠看得到，微弱零聲的火花正不斷從麻布手套徐徐生起。

「噢，我是美麗動人的女士嗎？」
甘香雙手按著臉頰，甜絲絲的笑著。

用愛發電

正解

講兩句條女就畀人氹走了

成個故仔瞬間變成為

《為了取回女友的歡心，這晚我傾盡畢身所學製作火雞大餐。》

火雞

俗語有云，輸人不輸陣，悶聲發大財。

與另外三大宗教不同，飛天意粉神教既沒有資源，亦沒有人手，連最重要的後台也為之欠奉。

三大教派信眾如今人才濟濟的坐在席上，呈割據三國之勢。
我大飛天意粉神教今只有二人匹夫上陣，自當然要悶聲發大財，「不屑」同流合污同坐席上，而是找尋一個空氣涼爽的幽暗之處站立而企、休養生息，在適當的時候才粉墨登場鋒芒筆露。

「歡迎各位來賓前來聖母無原罪主教堂，我是今晚火雞比賽的大會司儀，燕修女。」
一名穿著黑白修女袍的聖職人員站在講台前，亳無怯場之意，想必是領經誦詞日子有功緣故，言行舉止甚具司儀風範。

「這次比賽中，我們非常榮幸可以邀請得到『米芝蓮』的兩位專業評審，北來風，南請雨。
兩位均出生自香港，是世界有名的野外求生專家，為了追尋世間珍稀美食不惜爬山涉水，在極地露營駐紮，絕對是敬業樂業的美食家！」
為評審們作出簡短介紹後，燕修女把咪高峰遞到兩位評審面前，邀請兩位在大家面前說兩三句說話。

「大家好，我是北來風，我曾去過北極。」
年約三十頭的北來風女評審簡短說出這一句話後，便把咪高峰推到身旁的男評審面前。

「大家好，我是南請雨，我曾去過南極。」
同是年約三十頭的南請雨男評審不知是否曾跟她預先合謀，同樣只是拋下一句精簡說話。

「嘩！看來我們今晚評審們的來頭可真是絕不惹少！
分別見過北極熊及南極企鵝的兩位，究竟會用上甚麼的心態對待我們這位大廚的火雞作品呢？可真是讓人拭目以待呢！」
燕修女此話剛完，禮拜堂的背景燈光亦漸漸變暗下來，四盞強力投射燈亦分別把光線射往今晚四位主角的所在位置。

「現在有請四大宗教派別的代表一同上台，為第一屆全港火雞烹飪比賽留下一個史詩性的存照，實踐和而不同的宗教之美！」

就是這樣，天主教蒙瑪竇主教、基督教藍玫瑰司鐸、佛教夢為和尚以及我飛天意粉神教總舵主飛時一同肩並肩的站成一線，在眾人熱烈的掌聲中留下一了道美妙的「倩影」。

據說，這張相片其後鑲嵌在一個以純金製成的相架裡頭，懸懸高掛在地下三層的禮拜堂側牆之上。
事實是否如此，恐怕就只有天主教的高層成員才能夠得知，這是因為地下層數在任何時間一律是不會公開開放予任何信眾或資歷較淺的神職人員，今次可是為了舉辦火雞製作比賽才特別破例讓我們這些「閒雜人等」進入參觀而已。

合照完畢後，我們便移師到另一較為廣闊的空地，一系列的煮食工具亦已根據我們早前書面答覆的要求一一準備妥當。

除了我們四位參賽者、兩名評審及大會司儀燕修女外，所有觀眾均被安排坐在設於比空地高一層的雅座位置，他們的景觀一律被一塊防彈級數的透明玻璃阻隔著。

「飛時，以防萬一，不如你把它攜帶在身吧？」
將要與甘香作短暫離別之際，她從衣服暗袋裡拿出一個由意粉編結成的蝴蝶結，把它塞到我的手中。

「不必了！它在這裡根本就亳無用處可言！你就安心坐在雅座好好欣賞我的英姿吧！」
我沒有多想的便把意粉蝴蝶結歸還給她。

事後回想，我在這裡可是犯下了一道老生常談的錯誤，過於輕敵、不夠審慎。

「那......好吧，願意粉之名祝你得到榮光！」
甘香尊重我的決定，收回蝴蝶結，並對我作出祝福。

「嗯，願意粉之神與我們同在！」

「蒙主教，貴教的資源配套可真讓我感到羨慕萬分呢！
所有廚具配套均是最新型號，而且驟眼看來更是全新從沒用過，出手可真的是非常闊綽！」
在我與甘時作告別之禮的同時，夢為和尚亦與蒙瑪竇主教作出了一系列的竊竊私語。

「見笑了！只是一些有心的信徒送贈予教會的禮物而已！」
蒙瑪竇主教微笑道。
「對比少林寺的廚房規模，這場面只是小毛見大毛而已！」

「那可未必！我聽聞位於主教堂的地下六層及七層分別是為秘密培訓金手指及金舌頭的大型廚房，我等寒寺的小型規模又豈能與貴教的重金投資規模相提並論呢？」
夢為和尚單著眼睛，僅用上左眼與蒙主教對視。

「哦？敢問夢為大師，你是從甚麼渠道得知這消息的呢？」
蒙主教右手舉起玫瑰唸珠，憑著拇指及食指的彈動，逐顆逐顆移動唸珠起來。

啪！

夢為當機立斷伸出右手，加以強橫的暗勁緊握著蒙主教的右手，不讓玫瑰唸珠再度移動分毫。

「道聽途說，道聽途說而已！蒙主教並不用如此認真！」
夢為閉上雙眼，直至感受到蒙主教生起放棄移動唸珠的意圖後，才敢停止使用內勁對他施壓。

「嘖，與此大花金錢在建築無謂的雕像、十字架及這些廚具之上，那倒不如把它用在更有價值的地方，例如多舉辦一些信眾讀經茶點活動還好吧！」
藍主鐸眼見全新的廚具以及空地四角擺滿雕像後，隨即雙手插袋，快速走過蒙主教身旁，輕輕拋下了一句嘲諷意味甚重的說話。

蒙主教聽到此番說話後一點也沒有憤怒的意思，相反心裡更是感到滿懷安慰，有著一道如釋重負的感覺。

他知道只要藍司鐸一日還抱有這天真想法的話，一日她也不會得以昇升至主教階級。

藍玫瑰可是一名實力及信仰均貨真價實的人物，若她長期被「鎖」在基督教司鐸級別的話，這對天主教來說就等於少了一道威脅，是一件可喜可賀之事。

「呼，罪過，可真是罪過！」
大概能夠猜想得到蒙主教現時想法的夢為，不禁捏下一道冷汗，高呼罪過罪過。

咁樣先至係薯仔嘅繽紛style

去過南極

太過火唔係我style

一南一北

冰極魚

飛天意粉神教

「呼，雖然處於雅座的觀眾沒法近距離觀看比賽，但大家並不用擔心，燕修女我將會為大家進行聲音直播，近距離緊貼各參賽者的比賽狀況！」

比試宣告開始後，我、蒙主教以及藍司鐸三人均不敢有任何怠慢，火速進行火雞內部材料的填充工作，雙手近乎是沒有任何一刻處於靜止狀態。

按照常理，以攝氏180度作烤焗溫度的話，一隻重6公斤的火雞需要約兩小時半才能完整烤熟。
而大會這次要求各參賽者烤焗出共18公斤的火雞肉，比試時間則限制為兩小時半，在這我們亦只好各出奇謀應對，並時刻警惕自己時間的飛逝。

啪！

近乎接近是同一時間，除夢為之外我們三人均把六隻約3公斤重的火雞放在枱面。大家互相觀望對方的火雞一眼後，亦心知肚明我們三人均有同樣的打算，以積小成多、雞糊三番密密食的方式，借助減低個體火雞重量來節省烘焗時間完成18公斤的火雞肉製作。

啪！啪！啪！

但較我們感到異常驚訝的是，夢為和尚並沒有跟我們走上同一道路，而是獨樹一格拿出了三隻接近比我們個體火雞足足大一倍的火雞放在枱面。

「夢為大師，你每一隻火雞......大概有多重呢？」
開始進行煲煮礦泉水工序之際，我好奇地往他詢問。

「6公斤。」
他一臉淡定的作出了一個震驚我們三人的回覆。

「大師，你肯定你能夠趕在比賽時間完結之前完成烤焗共18公斤的火雞肉？」
蒙主教在此亦不禁插嘴提問。

「僧人自有妙計！」
夢為嘴角微微上揚，雙手合實，彷彿就是有著非常充裕的烹飪時間模樣。

他火雞裡究竟賣著甚麼的藥，雖則能夠暫時瞞過我們席上三名神職人員，但並沒法瞞得過評審席上兩名評審銳利的雙眼，二人一眼便能看穿夢為的把戲。

「阿南，你看到嗎？」

「我看到，阿北，是素雞，他用的是素雞。」

素雞主要成份為大豆，不需太多烤焗的時間便能食用，這正是為何夢為能夠表現得如此處之泰然的主要原因。

「嗯，沒錯，不過能夠僅僅用上大豆等素食材料便能製作出如此高像度的火雞，這我倒是頭一次遇見！」

「深表認同。若果我沒有看錯的話，他用上了腐皮模仿火雞表皮，並在面頭抹上一層薄層橄欖油做出油澤效果，非常之具心思。」

「起初還以為這次評審不會有任何得著，想不到竟然會出現驚喜！不錯！不錯！」

「嘿，一切還是言之尚早，食物還沒有進入口腔之前，所有的判斷也只是徒然。」

「呼，蒙主教，你可否為大家講解一下你現時正在製作甚麼醬汁呢？」

兩小時半是一道非常漫長的時間，大會司儀燕修女的主要職責就是在這段時間內車輪戰式拜訪四間開放式廚房，為大家提供一絲的娛樂以及資訊。

不過當然，所有問及蒙主教的問題均是事先精心安排好的，目的自當然就是要突出蒙主教細心及和善的一面。

「香草奶油。」
蒙主教一邊利用攪拌器攪拌材料，一邊殷勤地讀出預先準備好的講稿。

「古時候，黑胡椒的價值就如同是黃金的存在。
在這香草奶油醬汁中，我僅以黑椒替代黃金、奶油替代乳香、迷迭香替代沒藥，獻給我們的偉大主耶穌！」

啪啦！

一把開山斬肉刀跌在地上，發出巨響，聲音完全地收納在燕修女的咪高鋒之中。

「對不起，剛剛聽到蒙主教一言後，感到有點毛管戙，所以不慎跌下了手中的廚刀。」
蹲下身拾刀之際，藍司鐸對蒙主教亮出一道猙獰的笑容。

「噢？藍司鐸可出此言呢？難道你另有更好的獻禮慶賀主耶穌明天的誕生日嗎？」
蒙主教暗中對燕修女下了一道眼色，指示她趕緊走到藍司鐸那方強迫她回答問題。

「蒙主教，想不到會從你的口中聽得到這道愚昧的提問呢？你真的相信十二月二十五日就是耶穌的誕生日嗎？」

蒙主教當下皺一皺眉，沒有作聲。

「由始至終，聖經均沒有明確記載耶穌的出生日期。
而根據路加福音指出，耶穌出生之時，牧羊人露宿野外，晚上守更，看守羊群。但書中其後亦有記載，羊群會在棚內過冬，只有三月初之十一月中旬在野外生活。
試問蒙教主，何以從中能夠得出冬天時份的十二月二十五日就是耶穌的誕生日呢？」
藍司鐸一手搶過燕修女的咪高峰，放下火雞的烹調工序，走到蒙主教的臉前與他近距離對質。

「這是因為羊群蒙受聖寵，加上耶穌的誕生為大地帶來和暖，所以羊群們才會走出羊棚一同慶祝耶穌誕生，共享聖恩，讚頒耶穌降臨世上救贖世人無私的愛。」
蒙主教同時亦放下攪拌器，冷靜且沉重地作出回應。

「說穿了，之所以把十二月二十五日定作為耶穌誕生日，純屬只是那一天剛好為羅馬慶典冬至節日。
當時為了讓更多異教徒容易接受以及一同慶祝耶穌誕生，所以教會才把十二月二十五日訂為聖誕節而已！
而身為主教的你竟然妄辯是非，在平安夜晚口出狂言說要把黃金乳香沒藥呈獻給耶穌誕辰？」
藍司鐸滿臉激動的對蒙主教大聲指責。

「兩位施主，請別怪貧僧多口一言，我看我們還是不要過於執著，好嗎？
樓上可是有無數信眾正抱以期待之心品嘗火雞餸菜，我們倒不如還是專注在火雞製作裡頭，萬事總有商量呢！」
夢為作為外人，本應是不該在兩派之爭裡頭說三道四的。
他之所以會出言相勸，純粹是他目睹了蒙主教的右手此時正放在身後，默默移動玫瑰唸珠，因此不得不出手調停事件而已。

「哈，若果我真的是過於執著的話，我根本就不會處身在這裡參加比試！」
看在夢為大師份上，藍司鐸頭也不回的一百八十度轉身，一臉不悅的折返原來的開放式廚房位置。

「你.....」
蒙教主深呼吸了一口氣後，亦把玫瑰唸珠放回在褲袋裡頭，把心境調回至平和沉靜的水平。

「善哉！善哉！」
夢為滿意點頭數下，並以響亮的聲音呼叫燕修女。
「燕施主，貧僧感到有點口乾，請問可否品嘗一下教會遠近馳名的十字牌牛奶呢？」

他並非真心感到口乾，純粹只是耍計讓燕修女離開現場，作緩和及冷卻一下現場氣氛之用。
蒙主教當然是能夠讀懂夢為的心思，亦向他報以點頭微笑無聲感謝。

「我又要！」
兩名評審聽狀，同聲呼應。

「沒問題！立刻送到！」
燕修女單眼伸出吞頭，一枝箭的便衝往倉庫方向那裡。

藍司鐸的執念、蒙主教的情緒管理、夢為大師的調停能力，我這個真局外人一切也看在眼內。

這亦再次讓我的腦海喚醒到夢為早前對說出的那一句話。

我實在真的是太欠缺世途閱歷了。

又要開片啦

和而不同

大概藍司鐸亦明白到自己的言行舉止過於激動並且有失身份關係，往後的比試時間她亦沒再有與蒙主教作任何頂嘴，一律以簡短方式回應燕修女的提問。

在整個訪問環節中，我亦有把握機會將飛天意粉神教的教理及主張宣揚開去，藉此釐清普世人對意粉教的各種常見誤解。
燕修女箇中亦有意無意地問及飛天意粉神教與陸地炒飯大聯盟的紛爭事件，對此我並沒有透露太多詳情，以環境不適合作為理由推卻了眾多相關的提問。

「時光飛逝，烹調時間亦告一段落，四位參賽者亦順利在限定時間之前完成各自的作品，可嘉可賀！」
說著的同時，燕修女逐一往四位參賽者微微鞠躬。

「是次比試的主要目的是為了讓詩歌大食會的參加者能夠吃下新鮮出爐的火雞，比試的勝負純粹只是一道點綴。

現在有請四位參賽者分配出二人份量的火雞肉讓評審作出試食，稍後時間我們便會派遣神職人員將其餘剩下的火雞肉送到大食會裡頭。」

勝負純粹只是一道點綴？這簡直真是人不笑狗也吠。
若是真的如此，又豈會特意邀請曾遠赴南北兩極的美食專家前來替四塊火雞肉分高下呢？

無論如何，為求在這次比試取得殊榮，我在西餐廚藝學校進行了為期一星期的特訓，煮意粉及烤火雞的技術有著進一步的提升，更從中研發出卡邦尼意粉及肉醬意粉合在火雞一身的自創菜式，鴛鴦意粉火雞。

「平心而論，你的鴛鴦意粉火雞已達四季酒店總廚標準，能否取得比試的勝利，就要看對手的實力究竟到達甚麼的程度了！」
這是西餐廚藝學院白會長在特訓過後對我所作出的評價。

要想有再進一步層次昇華的話，以我資質他說至少需要苦練深造多兩至三年，在這我當然是一口決絕，我可是還有很多教務纏身需要處理的，沒有空閒玩煮飯仔遊戲。

「好！基於外間有不少傳言，後手呈上的菜式往往會有較高的機率獲得冠軍，我們兩位評審這次將會使用獨門舌頭技巧，四件雞肉同時吃在口裡一同評分！」

燕修女此話一出，雅座的觀眾們亦隨之嘩然起來，質疑此舉是否弄巧反拙，兩位評審在這情況下是否真的能夠準確評核那四件火雞肉作品。

「燕施主，我看還是用回傳統方式，逐件作品作出評審會比較好吧？四件火雞肉同時吃在口中也未免太過......」
能言善辯的夢為大師一時三刻也找不到適當的用詞。
「唉，總而言之，後手上菜較易奪冠之事終歸是迷信之說，我看在場另外三位參賽者亦絕不相信這事，對嗎？」

「......」
完全出乎夢為所想，我、藍司鐸以及蒙主教並沒有和應他的說話，默不作聲。

「飛舵主？.......藍司鐸？.......就連蒙主教你也......」
夢為大師感到萬分震驚，腳步不穩的以屁股著地方式往後跌倒下來。
「你們......」

「夢為大師，事實上的而且確有很多例子，最後上菜的那一位將會成為比試的贏家。」
閱覽無數美食動漫畫的我，不得不把事實的真相告知夢為。

「認同。」

「我亦認同。」
相應地，藍司鐸和蒙主教也與我站在同一陣線之上，看來大家也是觀看美食動畫的狂熱份子。

「大師，你大可放心，我們米芝蓮的評審均收過專業訓練，把舌頭及牙齒感官分成獨立四部份來作出評審並非難事，這絕對是我們能力範圍內可做到的。」
北來風女評審胸有成竹地對夢為作出保證。

「嗯！」
站起身後，夢為亦不想再作多言，頹廢地坐在椅上，苦思自己是否真的已經與時代脫節，竟然會與另外三名後生仔女抱持截然不同的意見。

「好！那麼有請我們的評審進行試食吧！
由評審方向的左至右開始，
第一件為蒙瑪竇主教的作品，把黃金乳香沒藥獻給耶穌。
第二件為藍玫瑰司鐸的作品.....沒有過份執著的火雞。」
素有主持經驗的燕修女，在說出藍司鐸作品名字的時候亦不禁竊笑了一聲。

「第三件為夢為和尚作品，素火雞。
而第四件則為飛時舵主的作品，鴛鴦意粉火雞。
現在，有請兩位評審起筷，一同試食！」

嗖！

兩位評審利用精巧的筷子功同時夾上四件火雞肉後，嗖一聲的便一口咬下去。

「這......感覺....」
南北評審放下筷子，臉部開始露出不安的表情。

不知是否我的錯覺與否，我察覺到兩位評審的背後好像正在發出白色的耀目光芒。

「燕，快到地下四樓，查看一下那部縫織機是否正在運行中！立刻找人關掉它！」
蒙主教神情驚恐，對燕修女作出喝令。

「明白！」
接下命令後，燕修女隨即急步奔跑離開現場。

「蒙主教，究竟發生甚麼事情呢？為何那兩名施主.....正在發光的呢？」
夢為對蒙主教作出質問。

「我亦......不太清楚。」
就連入世未深的我也能夠看得出，蒙主教正有所隱瞞。

嗖！

兩名評審的身體所發出的光芒逐漸變得猛烈起來，非常刺眼。

「趕不及了！大家！閉上眼睛！」
蒙主教說出此話之際，我面前所見到的畫面已是白色一片，光得伸手不見五指。

一切，也已經太遲了。

發光係咪要進化

顯神跡？

「哦？終於醒來嗎？」

打開雙眼之際，看得見的是一彎讓人懷念的笑容，伴隨著溫和的女聲傳入耳內，驅使我一剎子情不自禁地說出了一道長達二十年也未曾說過的說話。

「媽媽？」

啪！

右邊臉頰傳來了一陣劇烈的疼痛。

「痴線，誰是你媽媽呀！我跟你歲數差不多㗎喳！」

疼痛感使我的思路變得清晰起來，在我面前的是基督教藍玫瑰司鐸；她除了剛才的笑容有幾許與逝世的母親相似外，近乎沒有任何一點可相提並論。

「這裡是......？」
環望四周，一切的景象均是陌生的存在，身處的地方再不是室內環境，而是廣闊無人的野外大自然風景。

「南美洲。」
夢為雙手放在身後，低沉道。

「吓......？開玩笑？」
我站了起身，驚覺自己是處於一個沙灘之上，兩名評審與及另外三名火雞比試參賽者均在附近位置徘徊著。

「這的確是南美洲，我曾在亞馬遜森林逗留過好一段時間，這空氣的味道幾乎是一模一樣，我可以非常肯定。」
南請雨評審望了我一眼後，繼續蹲下身抓拿沙灘上的幼沙放在鼻子前頭。

「......」
我望向身旁的藍司鐸及夢為和尚，二人均不發一言沉思著，沒有任何否定南評審的意思。

「所以......有沒有人可以告訴我發生了甚麼事？
其他觀眾呢？他們又去了哪裡？」
我極度無助地請求著一個合理的答案。

「聖光應該沒有成功穿過防彈玻璃，你女朋友以及一眾信徒現時應該還在主教堂那裡，相信應該安全。」
蒙主教雙手合實，一臉慚愧的模樣凝視著我。
「至於，為何我們會身處在南美州這裡，大體應該就是上帝對我們作出的懲罰。」

「聖光？懲罰？」
我皺起眉頭直視著蒙主教。

「這是你在昏迷未醒之前，我們整合所有資訊後所得出的結論。」
蒙主教咽了一下口水，目光呆滯地看著無邊無際的大海。

「實不相瞞，在主教堂地下四層裡頭，我們天主教用上了邪道方式建造了一部裁縫機，希望能夠還原出印有上帝主耶穌臉孔的手巾，這相信是觸怒了上帝的其中一點。
而另外一點，應該就是與火雞有關.......」

藍司鐸眼角瞄了蒙主教一眼後，繼續作出補充。
「理論上，火雞是用作十一月尾的感恩節慶祝用的，與聖誕節毫無關係。

相傳清教教徒從英格蘭逃離到印地安人區住地的時候，為了報答印地安人的幫助，便活捉野外的火雞配上各種蔬菜一同燒烤，在感恩節一連三日舉辦盛大慶典，同時亦成為了現今火雞的初型。」

「至於我們......則在平安夜下的主教堂地下層玩弄火雞，顛覆了聖誕節的意義，所以上主才賜予我們這道懲罰！」
蒙主教指向不遠方靠近森林的地方，只見那裡有接近數十隻野生火雞橫躺在地上。

「之於為何我們之所以會得出這結論，是因為當白光消退後，我們第一眼所見到的就是有數十隻野火雞張牙舞爪的撲向我們。
幸好當時夢為大師迅速作出應對，否則的話我也沒法想像之後我們的下場會是如何。

咳！咳！

夢為乾咳兩聲，示意有話要補充。
「這裡有一點我要特別澄清，雖則我是用上了鐵沙掌手段對火雞們進行攻擊，但我每一掌所擊中的位置均非要害，純粹只是短暫性癱瘓牠們的神經系統，數小時後牠們自然會醒來，所以理論上我並沒有作出任何殺生的行為！」

「......」
一時之間接收了這麼多資訊，我並沒能很快的消化下來。
但是......他教的上主呀，若然你真的要顯露神威的話，那就請懲罰蒙主教這始作俑者吧，我們其他人是無辜的呀！

「那我們現時應該怎樣辦？打電話請求援助？」
我拿起褲袋裡的手提電話，驚見漫遊網絡並沒有涵蓋現時的所在位置。

「就如你所見，而且我們亦已商討了好一大輪，我們現時並沒有主動提出求助的方法，只有默默等待附近有沒有駛過的船隻可以拯救我們這手段而已。」
夢為沉重道。

「不！我們還有一道手段可以瞬間返回主教堂那方！」
聽到這裡後，我自信滿溢的站了起來，飛天意粉神教亦終於有一展神威的地方了！

「那就是......」
我把右手放進暗袋裡後，整個人瞬間崩潰的跪了下來。

「Fuck! 我那時候並沒有收下甘香給我的那個蝴蝶結......」
我極為悔恨自己為何那時候拒絕收下她的好意，雙拳起勢的錘打在幼沙之中，咬牙切齒的怒罵著自己。

「飛時，你冷靜一點！你有甚麼想法，儘管告訴大家聽！」
夢為握緊我的手腕，單憑一手之力把我整個人舉高起來，喝令我循速拾回冷靜狀態。

飛天意粉神教並非只是一道單純集合意粉愛好者的宗教團體，我們亦有以意粉作媒體的相關術式可作使用。

以甘香早前意欲給予我的蝴蝶結意粉為例，只要手持意粉蝴蝶結，並唸出相關的術式，那麼施術者及其所觸碰之物便可一同轉送到腦海裡思想著的地方，條件是那地方必需是曾經踏足過的地方，以及每星期只有一次施法機會。

「竟然有如此奧妙的術式？」
天主教、基督教及佛教代表者三人一同感到非常詫異，自問自己的信仰中亦無任何足以比擬此招威力的手段。

「我這星期並沒有使用過這術式.....只是我現時並沒有意粉蝴蝶結在身。」
這一刻，我慚愧得沒法抬起頭來。

「嘿，那很簡單而已，我們現時即席做一條不就行了嗎？」
在場的北來風評審，一句便已喚醒夢中人

「大家跟貼我一點，不要發出任何聲音！」
藍司鐸把食指放在嘴前，示意眾人盡可能減慢呼吸節奏，以免打草驚蛇。

「嗯，就這裡吧！」
她對遠處的夢為打了一個眼色，示意計劃可以開始進行。

「拜託，千萬不要死去！」
夢為咬緊牙關，把內勁集中在右手五指之上，一鼓作氣的往樹幹部位按下去，衝擊波隨著樹幹部位直上樹頂位置。

“隔山打牛！”

正在對樹上香蕉虎視眈眈的一隻馬騮，在毫不知情下被夢為從樹底下所發出的衝擊波直接打中，瞬間陷入昏迷狀態，從高而下直墮地面。

嗖！

在千鈞一髮間，夢為利用雙手接住了馬騮，保住了牠的性命。
藍司鐸隨即按照計劃行事，箭步走上前來。

「在基督的愛內，我們結合！」
她捉緊馬騮的右手並播下仁愛的種子，連接上了牠的大腦，借取牠的記憶獲取這個無人小島的各種資訊。

「找到了！這裡真的是有狗尾草！就在正前方一公里左右的一個大草原裡！」
她欣喜若狂的呼叫起來，表示這個小島長有製作意粉原材料的植物，狗尾草。

上天關了一道窗，總會在某處開啟一道門。

「呼，黃天不負有心人！」
眾人得知這喜訊後，不禁釋懷呼了一大口氣。

走到預想中的大草原後，如馬騮的記憶一模一樣，四周的而且確遍佈了狗尾草植物。

只不過的是，在我們的正直方卻有著一隻懶洋洋的雄性獅子擋路，我們一時三刻並沒法能夠上前採集狗尾草。

「不如我們繞路前往另一面的大草原？」
藍司鐸緊握著昏迷馬騮的右手，提出折衷辦法。

「不必了。」
蒙主教拿起玫瑰唸珠，極為帥氣的獨自從茂密的長草區域走到獅子面前。

「說到底，這事均由我而起，我無論如何也要負一點責任。」

又開始暴走繽紛

唔錯，夠繽紛

今朝打獅子

今晚打老虎

正

合理發展

呢篇短故繽紛位多過以前嘅故好多

夢為煮火雞，阿媽，打獅子等等

藍玫瑰同藍芝士家族有冇關係

屌，痴媽根

咁都叫暴走？

媽.......

啪！

無關係

等依度先容納到我寫依啲劇情

香港有座佈滿青青綠草好靚嘅山都容納到你

畢架山？

唔夠入場費

btw南美洲好似無獅子的

有美洲獅，應該

青山唔使錢

「喂......喂......喂！」
藍司鐸連番喝聲，甚至是嘗試伸手抓住蒙主教的衣袖，依然沒法制止得到他獨自一個人衝出長草區，隻身單挑伏在狗尾草群前的美洲獅。

雖則天主教與基督教的信念有所不同，在某些領域上會有所衝突，但這並不代表兩者之間是完全敵對的存在，最低限度亦不會去到見死不救的境界。

眼見蒙主教赤手空拳上前迎戰美洲獅，藍司鐸心底裡感到非常擔憂，懼怕蒙主教會命喪在獅子的血盤大口之下。

「夢為大師，為何剛才你不出手制止他前往送死呢？出家人不是有一句話叫做救人一命勝造七級浮床嗎？」

「藍施主，是浮屠，不是浮床，浮屠是佛塔的譯音詞！」
藍司鐸的口誤讓夢為感到非常之刺耳，他不得不立刻當場作出糾正。
「至於為何我不出手制止，那是因為我知道那隻美洲獅絕非蒙主教的手腳，所以才會讓出這個舞台讓他舒展一下筋骨。」

「大師，根據我多年探險經驗，美洲獅雖然甚少會攻擊人類，但牠們的跳躍能力甚高，輕輕一跳便能跳到六、七米外，有不少獵人對此亦甚為忌諱，你真的肯定蒙主教能夠安然無恙打敗美洲獅？」
北來風女評審探險閱歷無數，因此對夢為的豪言甚之為質疑。

「我曾聽說過，就連箭豬臭鼬等等出名難纏的生物也沒法逃過美洲獅的爪下，如今蒙主教槍也沒有一枝，就這樣赤手空拳的衝出去，其實......會不會真的是太過有勇無謀呢？」
探險經驗同樣豐富的南請雨評審跟北評審立場一致，認為蒙主教現時的舉動實在是有點不智。

「夢為大師，兩位評審同樣認為蒙主教有危險呀！不如我們一同把他拉回來吧，單憑我一人並不夠力氣制止他！」
聽到藍司鐸完全漠視了我的存在後，我當下不禁感到有點唏噓。

雖則夢為大師有著好比阿諾舒華辛力加全盛時期的身型，與我臉無四両肉、二頭肌欠奉的身驅有著極為強烈的對比，但循例來說也可以邀請我一同幫手的吧？

「你們放心啦！他真的不會有任何危險！我親眼見識過他的技倆，他絕對可以在無損的情況下替我們移除美洲獅這個威脅。」
夢為不厭其煩的再作解釋，把食指放在嘴前示意我們閉嘴，靜心觀看蒙主教的好戲。

“就算是全盛時期的我與他對打，我的勝算也絕不超過三成，單憑一隻鵪鶉美洲獅就能夠傷他分毫？世界十大笑話！”
夢為心裡是這樣的想著。

「Hey, Puma concolor, do you speak Cantonese?」
與美洲獅距離十五米左右，蒙主教右手手持玫瑰唸珠，嘗試利用英文與處於南美洲的美洲獅溝通。

吼！

這是美洲獅自出生以來首次遇見人類這生物，見到蒙主教朝自己步步進迫後，牠的野性本能瞬間大爆發，再也沒有懶洋洋地趴在地上曬太陽，站起身來朝蒙主教大聲咆哮一聲；
他們現時的區域與香港有著十三小時多的時差，所以太陽正高高掛在天上。

「噢，美文和廣東話也不懂嗎？這可真的是讓人頭痛呢！
朋友，我只懂得非洲話事啤，而並不懂得非洲話呢！」
蒙主教雙手伸直攤開，試圖顯示出自己並無惡意，繼續朝美洲獅所在位置慢步前進。

吼！吼！吼！

「乖，乖，哥哥沒有惡意的。」
他依舊以雙手攤開的方式向前移動，遠看之下就像是一個移動著的十字架。

吼！

美洲獅屢吼無效，為了宣示自己的主權亦只好伸出利爪，飛撲到蒙主教身上去。

「果然，拳頭才是國際語言呢！」
美洲獅撲向自身之際，蒙主教露出自信的笑容，右手握緊玫瑰唸珠呈拳頭狀。

“聖父、聖子、聖神......”

蒙主教看準時機，蹲下身疾步勁衝，閃到飛撲中的美洲獅身下，一下強而有力的勾拳往它的下巴揮下去。

「三位一體拳！」

啪！

在拳頭的衝擊下，美洲獅往後飛至三、四米外，嘔著白泡橫躺在地上。
同時間，一顆尖牙啪的一聲從美洲獅口中脫出，跌到蒙主教的身旁位置。

「朋友，你有蛙牙呢！你究竟有多少天沒有刷牙？」
蒙主教蹲下身，只見牙齒表面發黑發黃，牙根位置沾滿紅色的血液。

「夢為大師，對不起，我收回剛才的言論......」
藍司鐸目賭整個過程後，萬萬也想不到沉靜英偉的蒙主教會有如此暴力強蠻的一面，心中的一絲愛火靜俏俏的燃點了起來。

「事情還未完結的！你們暫時還沒能夠出去！」
夢為伸出右手，號令眾人留在原位。

夢為咁勁都得3成機會

夢為勁在識出心拳姐

順便幫手簽咗佢謝謝
阻阻大家 最後一日 德國制裁中國嘅方案自己簽完 記住叫埋親戚朋友老竇老母簽

簽個名有幾難？ 你哋到底想點撚樣啊？？？？？？？

暫時已知武功在夢為大師之上嘅有主教，曾處長，可能加埋夢為師父。只可以說天上有天，人上有人。

吼！

吃下蒙主教一拳的美洲獅雖口吐白沫，但最終還是憑著意志站了起身，朝他發出一下比較早前更為響亮的咆哮。

其聲量之大，就連身在約五十米遠方的我們也不得不用上雙耳掩蓋我們的耳朵。

「唔，失去了門牙的痛楚，痛得讓你沒法昏睡過來嗎？」
蒙主教用上憐憫的眼神看著牠，並把手中的玫瑰唸珠舉高，用上食指及拇指逐顆逐顆唸珠移動起來。

「大家留心，蒙主教要使出他的殺手鐧了！」
看到蒙主教作出似曾相識的舉動後，夢為隨即著眾人多加留心，不要錯過精彩的那一刻。
「當年......我也不得不屈服在這一招之下。」

竟然能夠讓夢為大師說出沮喪意味的說話，這一招想必是非常厲害吧？

蒙主教總共轉動了十細顆玫瑰唸珠後，隨即緩緩垂下手，指著地下，用上親切的口吻對著美洲獅說。

「你流血了，你看看地上！
一滴、兩滴、三滴。」

美洲獅垂下頭看著自己流在地上的牙血，聽到一滴兩滴三滴這六字真言後，便再也沒有抬起頭來，像石像似的一動不動凝望著地下。

「大家看到了嗎？蒙主教用上殺手鐧癱瘓了美洲獅的思路，牠再也沒法移動了！」
夢為整個人站起身，指向美洲獅的方位，嘖嘖稱奇道。

「這.....」
看到似曾相識的畫面後，我們另外四人頓然表現得呆若木雞，沒想到電視劇集的滑稽內容竟然也會有套用到現實生活的那一天。
「豈不是石修催眠術嗎？」

「石修催眠法？你們在說甚麼呀？這是天主教派主教級以上的人士才能夠使出的『玫瑰催眠大法』呀！」
蒙主教大概是偷聽得到我們的對話關係，立刻對著我們大聲作出指正，並揮手著我們走近前來。

「蒙主教，果然厲害！」
夢為率先走在隊頭，對蒙主教豎起拇指高度作出讚揚，而我和藍司鐸則啞口無言緊在其後，兩名評審並列走在隊尾。

那隻「地圖」馬騮此時亦甦醒過來，看到我們這些陌生的臉孔後隨即落荒而逃。

「你......確定你真的是完全地催眠了那隻美洲獅？牠會不會突然之間甦醒並對我們施襲？」
大概是受到馬騮甦醒的啟發，兩名評審始終還是有點不放心，刻意地與美洲獅保持一定距離。

「我敢對天主發誓，這隻美洲獅已經受到玫瑰經的感化並且馴服在我之下。」
蒙主教輕撫美洲獅頭上的獅毛，親身驗證不會有任何問題發生。

「暫時唯一的問題就是我不懂得獅子話，所以沒法囑咐牠離開這裡。

不過並不要緊，我們快手快腳採集狗尾草的種子，然後再折返到沙灘安全地方製作意粉吧！」

集我們六人之力，不消一會便已採集到大量狗尾草，絕對足夠製成一條可打上蝴蝶結的意粉有餘；
將狗尾草的種子磨成粉末後再以弄成條狀，生火煮熟意粉並打上蝴蝶結，飛天意粉神理論上應該會接受其製品，讓我們運行術式返回香港天主教堂的。

「既然我們已搜集得到足夠原材料，我們還是快點折返沙灘區域吧！
我總是覺得這裡的氣氛非常奇怪，讓人感到非常的不自在。」
在整個採集過程中，藍司鐸總是在催促我們加快採集進度，減少逗留在這大草原的時間。

「嘿嘿，想不到我們的藍司鐸也會有驚惶失措的一天呢！」
蒙主教揚起了一道沒有太大惡意的嘲笑。

「我......我這只是叫慎重，純粹是為大局著想！」
藍司鐸紅著臉垂下了頭。

「的而且確，這草原區域並無任何遮擋物，我們是應該盡快離開的，始終我們對這地方一無所知，公然暴露行蹤是百害而無一利的。」
事實上，兩位富探險經驗的評審相當認同藍司鐸的想法，大自然總是喜愛送給人們無比驚喜，特別是有驚無喜的那一種。

嗖！

剎那間，一陣涼風從遠方吹來。

「大家留心！我感覺到有不懷好意的物體正衝著我們前來！」
觸覺敏銳的夢為從涼風中嗅出一股濃烈的殺氣正朝著他們而來。

風勢時東時西，夢為一時三刻並沒能準確判斷出殺氣來自何方。

殺氣實情是來自一隻雌性美洲豹，牠借助長草掩護自己的存在，一躍而起，殺眾人一個措手不及。

「小心！」
眼見美洲豹張開大口撲向藍司鐸方位，蒙教主情急之下唯有扯斷連繫玫瑰唸珠的線圏，把數十顆唸珠往美洲豹的身驅高速投擲。

轟！

其效果就如往美洲豹身上開了一發散彈槍，數十顆玫瑰唸珠的衝擊力迫使牠改變飛撲的方向，因而沒有傷及藍司鐸分毫。

吼！

然而，因著玫瑰唸珠的斷裂，雄性美洲獅的催眠效果亦隨之失效。
甦醒後的牠像是殺紅了眼似的，把早前所受過的屈辱匯聚到利爪之中，往著蒙主教的方向飛撲下去。

往美洲豹射出「散彈炮」以及美洲獅的甦醒撲擊是同一時間所發生的事情，蒙主教根本沒法同時顧及兩方。

察覺到美洲獅從後方襲來的時候已是利爪觸及背部咫尺之時，根本避無可避。

「大力金剛腿！」
眼見隊友收到性命的威脅，夢為再也沒有顧忌佛教不能殺生的規則，傾盡全身之力一腳踢向美洲獅的肚裡。

美洲獅應肚即飛，足足飛至數十米外的草原區域，當場暴斃。

「我欠下你一個非常大的人情。」
蒙主教汗流浹背，有氣無氣道。

「這些瑣碎事，待我們渡過這劫數才慢慢計算吧！」
時下還有一隻美洲豹尚未解決，夢為完全無暇理會甚麼人情與否。

硬吃玫瑰散彈的美洲豹僅受輕傷，表面沒有任何明顯的傷口。
牠雙眼怒瞪著蒙主教這出手傷害自己的人，口裡發出陣陣生啞的叫聲，完全當身旁的藍司鐸如無物。

「說實話，我現時並沒有能力解決這美洲豹。」
蒙主教及夢為和尚不約而同地疊聲起來

其實都唔係咁死板，仲要睇其他地理因素等等

「朋友，你有蛙牙呢！你究竟有多少天沒有刷牙？」
蒙主教蹲下身，只見牙齒表面發黑發黃，牙根位置沾滿紅色的血液。

蛀牙

飛時堂堂一個男人，應該都要去打炮打埋一份

石修催眠

屌原來係蛀牙

源和道

兩位老人家後勁不續

繼

打炮？

好耐無見

打炮又好，打豹都好啦

有原因的

Why not同隻豹打炮？向其他物種宣揚飛天意粉神嘅愛

高手面前，唔敢班門弄斧

有無捉鬥獸棋? 象食獅虎豹，飛時姓飛，黎一招飛象過河就可以解決隻美洲獅

佢依家無意粉在手，出唔到依啲屈機招

用象棋嘅飛象過河加埋鬥獸棋嘅象食獅虎豹
勁過過河卒當車使

依層難講，香港局勢依家極反常理，車為王。

黑警揸電單車當街當巷撞人唔駛負責法律責任，仲可以復工，兼且反指示威者係恐怖份子。

仲有垃圾仆街人渣，揸的士撞完人之後唔駛坐監，換個張的士證又重新復工。

暫時黎講，飛象過河應該唔夠過河卒當車使鬥

咁都俾你connect到

劇透慎入

唯有用呢張牌將獅子同雀仔融合埋一齊，咁就一定夠打

示意圖

搵張貼題啲好喎

二人的疊聲我飛時可是清清楚楚的聽在耳內，他們臉上此際均顯露出一定程度的疲態，帶有一種有心無力的感覺。

他們並不是在出口術，而是真的沒有信心能夠打倒面前的美洲豹。

撇除藍司鐸之外，我便是最為靠近美洲豹的那一位。現時我正處於牠的後方，並不在牠的視線範圍之內，坐擁特襲優勢條件在一身。

早前蒙主教以及夢為和尚二人威風盡露，現在看來也是我展露一下身手的好機會吧！

架起馬步打算進行特襲之際，藍司鐸突然對我亮起一道帶有敵意的目光，頭部作出極微細的橫移幅度示意我不要輕舉妄動。

“甚麼？為甚麼要阻止我呢？”
我感到極為困惑，但我此刻並不能發出半點聲響作出詢問，否則的話便會招來美洲豹的注意，盡失特襲優勢。

吼！

還沒能搞清楚現時狀況之際，美洲豹突然怒吼一聲，完全漠視身旁的藍司鐸，躍起雙腿朝蒙主教方位進行施襲。

在這，一道令眾人意想不到的事情發生了！

藍司鐸看準了機會，頓時從身裡抽出了一本聖經，狠狠地往美洲豹的額頭作出連環打擊。

啪！啪！啪！

在聖經的連環追打下，美洲豹腦部受到劇烈震盪，連吼叫求助的機會也沒有便奄奄一息的倒在地上。

不只是那隻「可憐」的美洲豹，基本上在場所有人也始料不及藍司鐸擁有有著如此強大的攻擊力，一時三刻驚訝得發不出任何聲音起來。

這裡我才明白藍司鐸早前為何會示意我不要出手，她早已有著利用聖誕懲戒美洲豹的打算，我的出手只會耽誤她的計劃進行。

「你們在呆望著甚麼？虔誠的基督教徒隨身攜帶聖經又有甚麼出奇呢？」
藍司鐸拍走黏在聖經羊皮封面上的豹毛後，若無其事地把聖經放回在衣服暗袋內。

「罪過！罪過！」
夢為雙手合實，釋懷大呼一口氣。

「我......其實是不是做了一些多餘的事情呢？」
蒙主教凝視著散偏在地上的玫瑰唸珠，百般滋味盡在心頭。

基於信念並不一樣，基督教的聖經只把新約收納在內，而天主教的聖經則把舊約和新約的內容共同收錄在內。
依照繁體中文譯本作統計，舊約總字數為七十多萬字，而新約則為二十多萬字。

二十多萬字絕對不是一個能小看的數字，在稠密的排版下擁有相當數量的頁數。
至少，在藍司鐸的引證下，基督教聖經的「重量」是非同小可的。

「多謝你剛才救了我一命！沒有你那一下玫瑰唸珠攻擊幫忙的話，我現在大有可能是以上帝視角來看著你們了！」
藍司鐸走到蒙主教面前，彎下腰作出深情致謝。

「嗯.....不用謝。」
蒙主教不為意地看到了藍司鐸「道歉時候應有的常識」後，當下側起臉來，眼角鈄視著地上的玫瑰唸珠。
「事實上，若非你用上聖經擊倒那隻美洲豹的話，反倒而是我用上上帝視角來窺探你們。」

察覺到蒙主教側臉的舉動後，藍司鐸認定了他成功通過自己的試探，再也沒有彎下身子。
她此舉無非是想窺探一下蒙主教的為人，試驗他到底是否一個虔誠的天主教徒，還是一名披著主教袍的偽君子。

「蒙主教你也未免太謙虛吧！你較早前與美洲獅對峙的表現，大家是有目共睹的。
就算我不用上聖經懲戒那隻美洲豹，你也有各式各樣的手段來招待牠吧！」

蒙主教並沒有因為受到她的讚賞而沾沾自喜，倒反而是苦笑了一聲，公開了一道甚少向外人透露過的秘密。

「我亦無謂有所隱瞞，事實上我大部份的能力均來自於我對天主教的信仰。
剛才擅自撕斷玫瑰唸珠的行為，接近已摧毀了我一半的信仰值，天主亦因而從我身體裡頭收回了一大部份的異能。」
蒙主教輕按自己雙手的二頭肌數下，硬度確實是有所減少了。
「我至少要誠心誦念一千遍玫瑰經，才能有機會取回天主對我的信任。」

信仰是長年積累下來的無形之物，不是一時三刻去祈一個禱、告一次解又或者實踐聖體聖事就能輕易取得。

雖然基督教與天主教的信仰機制並不一樣，但單憑一千遍玫瑰經便能取回所失去的信仰值這一回事，藍司鐸實在是相當之懷疑，認為這大有可能只是蒙主教為了減輕自己罪疚感的一道安慰說法。

「我......」

「我知道你想說甚麼，你實在是並不需要感到內疚！
這是天主對我落下的個人試煉，而我亦實實在在的面對了下來。
若果我剛才因為顧全信仰值而見死不救的話，我並不配成為天主教的主教，亦沒有資格得到天主的愛。」

「蒙主教說得沒錯，這就如同是佛家所說的劫數一樣，有一些事情是沒法躲避的。
況且，藍司鐸你剛才亦有用聖經擊打美洲豹，應該亦有扣減一定程度的信仰值，大家就當作是打和，沒有拖欠吧！」
夢為認為兩人在這件事上均處理得非常恰當，並沒有欠下對方甚麼。

「說實話，我們基督教的信仰機制其實跟港鐵車費可加可減機制一樣，只有加沒有減的......」
藍司鐸右手摸著後腦，不好意思道。

諗一千次玫瑰經同罰抄新約加舊約一次之間點揀好?

btw主教有睇黎有桃花劫

可以出隻old school平面格鬥game

你試完再包膠

係突定係特襲呢

兩者都係打飛機都冇時間

諗一千次應該易啲

天主教主教，是不能結婚的

一滴二滴三滴屈全場

突

對於基督教的可加可減機制，蒙主教並沒有感到任何一絲的驚訝或者羨慕，反之認為這是理所當然，合情合理。

舊約記載了不少暴力內容章節，其中較為著名的「以眼還眼、以牙還牙」律說就是出自於舊約的利未記第24章裡頭。

「以傷還傷，以眼還眼，以牙還牙。他怎樣使人傷殘，也要照樣傷殘。」––利未記24:20

雖然新約亦有不少殘暴不仁和色情十八禁的內容，但在舊約的額外加成下，天主教派的招式威力普遍比基督教高出數倍有多。

基督教的招式威力已輸蝕予天主教，如果信仰值機制還跟隨天主教那套死板方式的話，那就未免實在是太不合理，太不公平了。

「其實我比較感興趣的是，為何夢為大師剛才展露出敗陣之意呢？」
蒙主教遠眺那隻吃下大力金剛腿的美洲獅一眼。
「依我所知，佛教可是沒有設立信仰制度的。就算犯下殺生或食肉的教規，也應該不會左右得到大師的武學根基。」

「蒙主教你說得一點也沒有錯，我們佛教的確是沒有『信仰』制度，而我們的武學根基全是靠平日操練鍛鍊出來，絕對是貨真價實。」
夢為拉高自己的衣袖，讓自己的二頭肌證明一切，同時亦略帶些許不屑天主教徒依靠信仰這道外力來鍛鍊身體的意思。
「至於為何沒有信心打退那隻美洲豹，原因是......」

咕......

一陣打鼓聲從夢為的肚裡傳出。

「老納現時實在是感到非常飢餓，出現了肌肉無法使勁的徵狀。」

早前夢為在沙灘以一人之力擊退數十隻野火雞，其後用上隔山打牛震暈了樹上的馬騮，周車勞動之下根本沒有任何歇息時間之際，又用上了全力打出一發大力金剛腿援助蒙主教。

照正常情況底下，這些體力勞動對他來說仍然是在合理可接受的範圍之內。
只不過這一天比較特殊，他為了預留足夠的胃部空位在晚上的聖詩大食會大吃大喝，午餐僅僅只是吃了一棵粟米及豆漿，把早前一件半饅頭在內計算的話，總數依然還是不足以抵償連番體力勞動的耗損。

信仰值是天主基督派的力量來源的話，那麼毫無疑問體力值就是決定佛教教徒力量多與少的其中一道重要指標。

「唉唷，大師原來你肚餓，早說呀嘛！拿穩吧！」
南請雨評審得知夢為現時處於飢餓狀態後，隨即從衣服的暗食裡取出一條朱古力能量棒，拋到夢為的手中。

「各位也一人一條吧！不要跟我客氣！」
他順勢亦把朱古力能量棒送到蒙主教、藍司鐸以及我三人手中。

「我和阿北打算在比試評審完結之後一同到鳳凰山看日出，所以我們隨身攜備了很多朱古力能量棒。
大家若然覺得不夠吃的話，儘管出聲，我們多的是貨！」
南評審把一條朱古力棒分成兩份，意圖把其中一半交到北評審的手中，但對方並沒有領情的跡象，揮動單手婉拒了他的好意。

「嗯，99%黑朱古力能量棒嗎？」
無獨有偶，我最喜愛的就是純黑朱古力，那種苦澀的味道簡直是讓人欲罷不能。

「你不喜歡99%嗎？我還有95以及90%另外兩款口味呢！」
南評審所指的另外兩種選擇，其實同樣是可可濃度非常高的黑朱古力營養棒，常人難以能夠清晰分得清楚三者的微細分別。

「不是，不是。99%非常適合我，多謝你的好意！」
我咬下黑朱古力營養棒一口，微笑道。

稱為補充一下體力後，我們亦隨即出發返回沙灘這相對上較為安全的地方，計劃在那裡進行打磨狗尾草種子粉末及煮熟意粉的工序。

回程途中，兩名評審亦不忘物色適合生火用的木材、野草以及燧石。
富探險經驗的他們彷彿就是天生長有探測能力似的，輕而易舉便把所有材料全都採集回來。

「飛舵主，請不介意我多口問一句，你們貴教有沒有信仰值這回事的呢？」
折返沙灘的路程中，蒙主教有意無意地對我作出詢問。

「我們飛天意粉神教是有類似的制度，不過信仰的高與低，就視乎一生人總共吃下了多少碟被飛天意粉神認可的意粉。」
我亳不忌諱作出回答。

「噢？如何才稱得上是飛天意粉神認可的意粉呢？」
蒙主教問出這一條問題後，我察覺得到藍司鐸及夢為和尚亦對答案相當之感興趣。

「基本上，只要懷著敬拜飛天意粉神的心境烹煮意粉，那就是衪所認可的意粉。」
這個答案看起上來非常敷衍，但實情的確就是如此率直簡單，沒有任何花巧元素包含在內。

「原來如此！」
蒙主教點頭數下，對於我的答覆並沒有感到任何不滿。
「那想必飛舵主你從小便已經開始接觸衪所認可的意粉吧！」

「嘿......也許你不會相信，其實我是在大學食物營養學系學士畢業之後，才開始真真正正接觸飛天意粉神教。
粗略計算的話，我應該也有六年意粉經驗吧！」
畢業兼失業後，我是經過好一番的離奇轉輾才因而踏上現時的位置，詳情並不適宜在這裡透露。

「只有短短六年經驗？那麼看來前任舵主對你非常賞識呢！」
藍司鐸突然間插嘴評論。

「亦......可以這樣說吧！」
我看不透她這番說話到底是讚賞還是諷刺，只好用上平淡的語氣作出回應。

殊！

突然間，夢為大師停下了腳步，殊一聲的示意我們所有人立刻閉嘴。

“一、二、三....”

「各位，我有一個壞消息要宣佈，現時四方八面應該有為數至少三十隻不明物體包圍著我們！」
夢為此話一出，我們六人馬上聚集在同一點裡，臉上盡是刻劃著不安及惶恐。

「至少三十隻？這並不是一道能夠直面硬碰硬的數量呢！」
雙拳難敵四手，就算是擁有玫瑰唸珠在手，蒙主教亦會得出同樣的見解。

「認同。」
我們另外五人異口同聲道。

「我的三點鐘密林方向，不明物體的數量較之為少，包圍網有著一道寬闊缺口，理論上應該可以闖出一條生路。
你們盡量減輕身體上的重量，那些生火工具大可當場棄置，保命要緊！」
夢為作出指示後，兩名評審立刻把手上的木材及野草通通放到地上，但藍司鐸並沒有因此而丟棄藏身中的聖經。

「我數三聲，三聲之後大家跟隨我的步伐一直衝出去，其間我會適當地用上獅吼功震壓牠們，你們奔跑的過程中盡量掩上雙耳，否則的話難保聽力會有所受損。」

「明白！」

「嗯，三、二、一，跑！」

密林的地面並不算崎嶇，只要適時避開樹幹的話並不成任何問題。
再加上夢為大師帶頭為我們開路，我們只需顧慮跟隨他的步伐便可，不用思考太多。

在奔跑逃亡的過程中，我能夠隱弱看到獅子和豹的身影。
出奇地，牠們彼此沒有噬咬對方，反而是同心協力地追趕著我們，像是勢要把我們置諸死地似的。

吼！

夢為的獅吼功聲量比我預想中為大，但正因如此，那些獅豹亦不敢輕舉妄動，一直與我們保持著距離。

吼！

體力始終會有用盡的一刻，跑了約四百米的路程後，眾人的氣喘聲亦已經變得急促及明顯起來。
而那些獅豹仍然沒有放棄的跡象，依舊在左右方位距離二三十米左右位置包抄我們。

大家心知肚明，一直跑下去的話並不會解決到現時的困局，但除了奔跑之外，現時真的沒有其他妙計可以破解現時的困局。

吼！ 吼！

此際，後方突然傳來了兩道不同的吼叫聲，足以堪比夢為獅吼功的聲量。

「這應該是獅豹的首領叫聲！獅吼功此時也不會再有效！我們要放手一搏了！跟我走！」
這裡六人之中，相信就只有夢為一人還能夠以不喘氣的方式發施號令。
他改了變行走的舵道，朝著右手方位的豹群直衝起來。

「左右穿花手！」
甚少作跑步鍛煉的我此時已經無力抬頭起來，只是聽到夢為大喝一聲後，便生起數道動物悲嗚的聲音。

腿部又酸又軟，無論呼吸多麼急促也好，也好像是不夠氧氣似的。此情此景，簡直是比死更難受。

“天呀，究竟我們還要跑多久呀！”

真的是快要撐不住的時候，上天慈悲為懷地回應了我的訴求。

「大家停下來！」
夢為一聲令下，我們眾人終於可以得以喘息下來，除夢為一人以外，眾人無不彎下腰急促呼吸，口水鼻涕橫飛在地上。

「看來，是考驗大家信仰的時候了！」

停下來的原因無他，皆因我們不慎走進了一條絕路，前面是一道達近十層樓高的懸崖。

吼！吼！

似曾相識的震耳吼叫聲再度響起，獅豹兩雙首領並列而行，率領手下們走到我們面前，在距離不足十米的狀況下向對我們作出張牙舞爪的挑逗行為。

「勝算？」
蒙主教用上求助的眼神望向夢為。

「不大。」
夢為的臉頰及雙臂均有數道抓痕，正處於血流不止的狀態之中，不適合再作任何劇烈的打鬥。
「飛舵主，你如何看？」

「我......現時已經沒有氣力了。」
我垂頭喪氣搖頭道。

藍司鐸、蒙主教以及兩名評審相應沒有表示出積極打鬥的態度後，夢為亦隨即仔細打量了懸崖下的景象一番。

「我有一個好消息以及一個壞消息。」
夢為對我們展露出和藹的笑容，隨手拾起了一塊石頭，大力擲向其中一名首領身上。

「好消息是下面綠油油一片，並不是乾涸的沙漠。」

「而壞消息就是，我們要立刻跳下去了！」

吼！
話畢，兩名首領已飛躍在空中。

「萬褔瑪利亞........」

「我們的天父，願你的名受......」

「色即是空，空即是色......」

「媽......」

「爸......」

作出信仰一跳之際，我耳邊的聲音盡是祈禱宣言，情不自禁下我亦大聲唸出了意友禱文。

「吃肉醬意粉的人是無罪的，吃卡邦尼意粉的人是有福的.......」

轟！

眼前一綠。

「救命呀！有沒有人救救我們呀！」

「救命呀！」

兩名評審的吵鬧呼叫聲使我從昏睡中甦醒起來，託賴飛天意粉神的庇佑，我並沒有死去身在一棵大樹的樹冠之內。

不幸之中的大幸，除了左腳腳骨斷裂因而沒法移動之外，其他傷口均是被樹枝刮傷所傷，不算嚴重。

夢為躺在我左手方位的大樹，而蒙主教及藍司鐸則捲作一團身於右手方的大樹。三人均處於昏迷狀態，受傷情況不明。

現時最大的問題是，我正前方兩名評審的樹下。

吼吼吼！

一隻孔武有力，高度足足接近有一米八的黑熊正在瘋狂地衝撞樹幹，大樹在每一次的撞擊後均有顯注的晃動，隨時可能會在某一下的衝擊中倒塌下來。

兩名評審互相擁抱著對方，不斷大呼小叫作出求救。

「不要大叫，這只會不斷招來牠的注意！」
我大喝一聲作出勸阻後，他們二人隨即閉嘴下來，不敢再發出任何聲音。

真枉他們是探險專家，這可是常識來的吧？
不過恐怕他們實在是感到非常驚慌，所以才一時之間沒能弄清頭腦而已。

吼！ 吼！

「飛舵主，救命呀，牠仍然繼續撞向樹幹呀！」
閉嘴了好一會後，北女評審還是忍不住大叫了起來。

「我在想辦法，你們不要再出聲！」

現時的情況我可是看得非常透徹的，但問題是我現在左腳腳骨斷裂，根本就沒法出手幫忙。

我還可以如何幫助他們脫離困境呢？

喚醒夢為或蒙主教他們？
不斷的叫囂反倒可能會釀成反效果，引來黑熊對我襲擊。

聽天由命，奢望黑熊會因為疲累而停下來？
這實在是太過消極，況且感覺上亦不太可能。

那麼.......

有了！還有一道可行的辦法可以賭博一下！

元旦早上大結局

點解哩個地方危險到咁 又獅又豹又熊

南美洲無人小島 天主的懲罰

早前夢為在沙灘以一人之力擊退數十隻野火雞，其後用上隔山打牛震暈了樹上的馬騮，周車勞動之下根本沒有任何歇息時間之際，又用上了全力打出一發大力金剛腿援助蒙主教。

舟

舟車勞頓

咁高跳落去都淨係斷腳

有大樹幫手墊一墊，無咁傷

六點了

寫緊

等住日出等文

唔訓為咗唔遲到

14:00 1/1/2020

薯仔係咪Utd+1

GMT+2

訓一訓好喎，仲有7小時

前日醉咗，訓到夜晚七點

渣㗎

各位新年快樂

大結局

黑熊衝擊大樹三小時後。

「醒了！她醒了！」

一把敦厚的男聲傳入藍司鐸的腦海裡。

「爸爸？」
她強忍著頭部的刺痛感，微微睜開雙眼，驚見一道熟悉的笑容就在自己眼前。

啪！

一顆樹上的果實從高處墮落，啪一聲落在藍司鐸的臉頰上。

「嘿，我比你大四、五年而已，沒有這樣的福氣當你的父親。」

被果實喚回思緒後，藍司鐸才發現自己在意識模糊之間混淆了蒙主教以及父親的笑容，尷尬感滿溢在心中，雙頰亦因而變得通紅起來。

“歷史，總是驚人地相似呢！”
夢為同時見證我和藍司鐸分別誤把他人當成自己的母親和父親後，亦不得不感歎塵世間奧妙的地方。

「你的左手某幾節骨頭斷裂了，北評審找來了一塊木板替你穩固傷口，你最好還是不要隨便亂動比較好！」
身體四肢均被裝上了數塊木板、左眼蓋上了一塊樹葉的蒙主教坐在藍司鐸的身旁，對她作出了一道囑咐。

從懸崖墮下來之際，蒙主教為了增加藍司鐸的存活率，特意充當成為她的墊板，替她承受了大部份的傷害。
當時跳下來的時候可是兵荒馬亂，蒙主教這窩心的舉動就連藍司鐸自己也沒法察覺得到。不過他並無任何意思把這事實公開說出來，純粹藏在心裡作罷。

「我看，蒙主教你才是真正不應該亂動的那一位吧！」
右手右腿均裝上了木板的夢為，左半身倚在一棵大樹的樹幹旁，苦口婆心道。
「不過我們應該很快便能返回香港教堂裡，大家就稍為忍耐一下痛楚吧！」

藍司鐸往正前方一看，只見我和兩位評審三人正圍在一個火堆旁，利用椰子殼充當煮食器皿，等待著殼內的溪水受熱沸騰。

「為何那兩位評審......好像甚麼事也沒有的呢？」
三人之中唯獨只有我一人在左腳位置裝上了木板，而二位評審表面上不但沒有任何傷痕，更是龍精虎猛的模樣不斷圍在火堆旁「煽風點火」，怎樣看也不像是一個正常人從十層樓高的懸崖掉下來的應有表現。

「我當初亦有同樣的疑惑，所以先後問過他們二人，最終亦得出了一個結論。」
夢為黯然神傷的嘆了一口氣，左手舉起掌形放在胸前。

「我們對自己神明的信任程度，大可從懸崖上信仰之躍跳下來的傷勢反映出來。
越是忠於自己的神明，所得到的庇護便會越高，傷勢亦會相對的細。」

此際，藍司鐸偷瞄了蒙主教的傷勢一眼，對較早前的玫瑰唸珠事件心感內疚。

「吓.....所以我們這些神職人員......竟然會在這方面輸蝕於普通人？」
藍司鐸在剛才整個逃亡奔命的過程中也是聖經不離身，如此忠誠的她所受到的庇護竟然會不及於兩名非教友？

「我問過他們二人，原來他們二人小至碟仙筆仙薯仙、大至黃大仙關公土地公均無一不拜。

恐怕是積少成多的關係，百多名神明每一位均分給他們一點庇護，導致其總和大過我們單獨一名神明的庇護，才會釀成這樣的局面吧！」
夢為說畢，三人心裡雖然感到非常不甘，但並沒有因而對自己的宗教信仰有所感到動搖。

篷！

剎那間，椰子殼下的火勢突然變得劇烈起來，火舌篷一聲的變得有兩三米高。

「喂，不用加這麼多熊油到火中的！火勢太大的話只會連椰子殼一同燒起來，得不償失呀！」
夢為大聲作出警告，拜託我們認真一點，不要把生火之事當作是玩樂看待。

「吓！熊油？我們哪來得來熊油呢？」
藍司鐸不明所以地作出詢問。

「嘿，關於這一點，這真的不能不佩服飛舵主的才智。
在我們三人還在昏迷當中的時候，他帶領兩名評審智取了一隻約一米八的黑熊。」
蒙主教指著與營火相反方向的那一方，遠處正躺著一首黑熊屍體。

「那純粹是一道豪賭而已，不太能夠說是智取。」
我左腳一柺一柺的來到三名重量級宗教人物所在位置，把一條已拆開包裝的黑朱古力營養棒交到藍司鐸的右手之上。

「兩名評審覺得我阻手阻腳，所以命我把營養棒交給剛剛醒來的你補充體力，不要妨礙到他們。」

「哦，謝謝你。」
藍司鐸此時的確是感到有點肚餓，她右手接過黑朱古力營養棒後，隨即大口大口的咬下去。

「飛舵主，你來得正合時間，由你親自來向藍司鐸解釋一下，你是如何利用黑朱古力營養棒打倒黑熊吧！」
蒙主教早前聽過我一大輪的解釋後，始終還是處於一知半解的境界，尚未達到能夠向他人講解的程度。

「甚麼？用上這條黑朱古力營養棒打倒黑熊？在開甚麼玩笑？」
把營養棒咬剩一半的她差點便因此噎倒下來。

「藍司鐸，你有沒有聽說過狗隻及貓隻絕對不能吃下朱古力這回事嗎？」
我循序漸進的開始進行引導。

「有。我家裡亦養有一隻金絲貓，不過她不嗜甜就是了。」
她點頭說。

「嗯，那你知道為甚麼牠們不能夠吃朱古力嗎？」

「這方面.....我倒是不太清楚。」

「這是因為，朱古力的可可鹼在作怪。」

大學主修為食物及營養學科的我，開始把科堂所學到的知識講述起來。

可可豆是製作朱古力的主要原材料，其中以黑朱古力的可可豆含量為之最高。

每一顆可可豆裡均含有微量的可可鹼，過量的可可鹼會引起中毒徵狀，小則痾嘔作悶，大則心臟病發或內出血身亡。
可幸的是，我們人體有著一套完善的新陳代謝可以把可可鹼迅速分解，所以基本上除非你異常不合理地吃下過多的朱古力，否則的話基本上是沒有可能會出現可可鹼中毒情況發生。

但是，這套規則並不適用於貓、狗以及熊類動物身上，牠們身體裡頭的可可鹼代謝系統相對上比較不完善，化解速度較之為緩慢，故此少量的朱古力便足以引起可可鹼中毒徵狀的發生。

事實上，美國在2014年曾經出現一道四隻野熊離奇在野外死亡的案例，後來驗屍人員發現牠們身上的可可鹼含量超出正常水平，最後相信是熊獵人在野外誘餌放置了過量的黑朱古力所引起。

此事件亦促使在2016年的法律改動，任何人均不得放置黑朱古力或含可可豆成份的物料在意圖捕獲野熊的誘餌裡頭，但牛奶朱古力則不在此限，皆因牛奶朱古力的可可鹼成份微乎其微，不足以引起中毒徵狀。

「那時候黑熊不斷衝擊兩名評審的樹幹，我指令他們把所有的黑朱古力營養棒拋到黑熊身上後，他們二人足足向牠拋下過百條黑朱古力營養棒，最終那隻黑熊全都吃下去，約半小時之後大概便中毒離世。」
我把當時的狀況粗略地作出講解，不想過於煽情的關係，大部份驚險的鏡頭我均省略去掉。

確認黑熊已失去活動能力後，他們二人找來籐枝編結稱人結把所有傷者運送到地面之上，用上木板固定斷骨位置，以及一些適合的樹葉覆蓋傷勢較為嚴重的傷口。

這方面他們貢獻良多，我由衷感謝他們二人。

「過百條？他們到底是有多熱愛喜愛黑朱古力營養棒？」
藍司鐸哭笑不得的說著，大笑的期間亦不慎誤動了左手的傷口，大叫疼痛一聲。

「總而言之，慶喜的是他們所買的是黑朱古力營養棒，若果是牛奶朱古力的話，那他們也不能安然坐在這裡玩生火遊戲了。」
經過此事後，我深信他們二人對於黑朱古力產品的熱愛程度會再作更進一步的提升。

「嗯，我一直還以為大學修讀科學的人終需乞食，但看來我真的是大錯特錯了......」
聽過我的解釋後，藍司鐸對科學這一學問大為改觀。
「不過呢......早前有獅子和豹向我們施襲，現在又有黑熊......這難道是......」

「嘿嘿！你終於也注意到了嗎？」
蒙主教生起了一道詭異的笑容，微微點頭。
「這正與舊約啟示錄第13章2節內容不謀而合。
我所見的獸，彷彿一雙豹，牠的腳像熊的腳，口像獅子的口。」

「所以，這一切也是天主對我們的試煉？」
藍司鐸同時亦想到啟示錄的內容，大感茅塞頓開。

「嗯，而我們亦全都順利通過了。」
蒙主教呆望了四肢的現時傷勢，黯然一笑。

「飛舵主，水已沸騰啦！你快點過來煮意粉啦！」
此際，那兩位毫無半點知思圖報之意的評審，再度不客氣地對我呼喝。

狗尾草粉條輕輕一煮便已軟腍下來，撈上來後我隨即把它編成為一個蝴蝶結，術式媒體亦因而大功告成。

為了這個簡單得沒能再簡單的蝴蝶結，我們六人可是流下了不少汗水和......血水呢！

「大家，肩並肩在一起！
我要準備施下術式了！」
我們五人均聚集到蒙主教的方位，互相作出身體接觸，共構生命共同體。

「大家切記不要發出任何聲音和笑聲，這將視之為大不敬行為，有機會導致術式失衡的！」
再三往眾人確認後，我把蝴蝶結放在右手掌心之上，開始唸出傳送咒語。

「全能的飛天意粉神，我僅以最真誠之意為你獻上這意粉，請讓我們度一切厄難，並回到你仁慈的懷抱裡吧！

飛飛，意粉飛！」

剎那間，意粉發出了刺眼的白光，並形成一道光團包裹我們在場六人。

這是術式奏效的先兆，我強迫我的腦海裡回想起教堂裡的情景，那道裝有防彈玻璃的雅座，處於四個角落的雕像，評審席等等的景象，請示飛天意粉神把我們六人帶回到香港天主教堂去。

“你的心意，我收到了！”
一把柔和的女聲傳進我的耳裡。
________________________________________

再度開眼之際，我發現自己正身處於天主教教堂裡，在我面前的正是我的火雞作品。

垂下頭一看，我發覺到我身上的各個傷口離奇地消失下來，左腳沒有任何斷骨的徵狀，木板亦消失得無影無蹤。

往左右兩方一看，我們六人完整無缺，在所有傷勢均被醫治下來的情況一同成功返回到香港這裡。

看見此狀，我激動得流下了兩行男兒淚，欣喜若狂，雙手劇烈地顫抖起來。

「第三件為夢為和尚作品，素火雞。
而第四件則為飛時舵主的作品，鴛鴦意粉火雞。
現在，有請兩位評審起筷，一同試食！」
燕修女現時正站在評審席上，為兩名評審介紹火雞作品名稱。

「時間回溯！」
在這，我們六人不約而同大叫一聲，嚇得燕修女當場鬆下手中的咪高峰，坐在地上。

大家能夠說出這四個字，亦即是證明大家被傳送到無人島的記憶亦尚存在腦裡。
同時間，我們心裡亦非常清楚，我們回到了評審試食前的時間點。

「我在此宣佈，是次火雞比試正式終止！」
蒙主教挺身而出，站在空地的中心位置，作出了一道極為明智的決定。

「我同意！」
兩位評審同時站起身，大聲作出和應。

不用多說，我、夢為以及藍司鐸亦緊隨表示強力贊同。

若果評審再度吃下火雞的話，難保我們會再一次被傳送到那個南美洲的無人島之上！

「吓......蒙主教與及大家，究竟發生了甚麼事呢？為何突然要終止比試呢？」
不知道內情的燕修女，對於現時的局勢感到莫名其妙，大為慌亂失措。

「你派人到黃色經濟圈的商鋪訂購現成火雞，以及立刻關閉地下四層的紡織機。
不要問我原因，立刻去辦，立刻！」
蒙主教甚少會七情上面對她喝令，燕修女嚇得三魂不見七魄，眼泛淚光一仆一碌的照著蒙主教的意思去辦。

「蒙主教，這些火雞應該如何處理呢？把它通通銷毀？」
夢為上前提出建議，生怕其他人會被受這些火雞牽連。

「不，這並不明智！
若果我們如此浪費食物的話，天主可能會再一次懲罰我們也說不定！」
事實上，蒙主教早就已想出了一道精妙的解決方法。

「雅座的觀眾，請所有人一同來到這裡！
我需要大家的幫忙，一起動小手工！」

「End of passion pays, crumbling away,
I am your source of destruction!」

平安夜晚，一幫黑衫人士在工廠大廈進行狂歡派對，瘋狂叫囂，大玩金屬樂器樂曲。

「江蛇，敲得好！你的敲擊樂造詣可真是令人甘拜下風呢！」
蒙主教戴上墨鏡，著我們另外戴著墨鏡的三人先行站在一旁。

「見笑了！
我在這裡先行代表警方感謝你們四大宗教如此支持我們警隊呢，竟然送來這麼多火雞肉三文治來我們的狂歡派對。
據聞還有一批將會送到警察總部的同事們呢！」
身穿白衣的江蛇笑容滿面道。

「沒錯！我們也只是略盡綿力而已！
稍後時間，你介不介意我上台說幾句話呢？」
蒙主教恭恭唯唯道。

「當然沒有問題！倒不如蒙教主你現在就上台，好不好呢？」

「哦！那真的是求之不得了！麻煩江蛇你了！」

咳咳咳！

「各位，大家好！我是香港天主教區蒙瑪竇主教。
適逢今晚大家這麼高興，小弟亦想助興一下，為大家表現一個小魔術！」
蒙主教從暗袋裡拿出了一條全新的玫瑰唸珠，以及三張一百元港幣。

「大家不要貶眼了！
一張一百元，兩張一百元，三張一百元！

大家，現在排成一行，每人把一件火雞三文治塞進口裡。」

________________________________________

蒙主教、藍司鐸、夢為大師以及我四人一同戴上墨鏡，凝望著街外的平安夜景色。

在我們的身後，黑衣人們逐一排隊，把火雞三文治塞進口裡，並閃閃發光的逐一消失起來。

「經過這一晚平安夜，香港會變得更加平安呢！」
夢為大師雙手放在身後，感嘆道。

「只可惜，火雞三文治並不足夠三萬人分享呢！」
我搖頭頹然道。

「說到底，這只是治標不治本的方法，況且他們所犯下的罪行亦必須逐一審視才是的！」
蒙主教心底裡始終認為，依靠火雞肉來解決當時的問題絕對是不切實際的想法。

「我贊同呀！
徒然的祈禱是無法解決得到問題的，大家必須主動地一同站出來，表達心中訴求才是的。

就正如幸福一樣，有時候是要主動爭取才是的！」
藍司鐸說罷，左手隨即緊握蒙主教的右手，主動向他散播基督的愛。

「噢......我的天主教信仰值可是非常高的，真心想感化我的話，那就切記不要輕易地鬆手了！」

完

喜歡故事的朋友們不妨俾個FB LIKE 同埋 IG FOLLOW
Facebook:
Instagram:
Telegram group:

大家咁話

神父搞厭細路搞少女

大家差四五歲姐
雖然天主教唔俾結婚

薯仔新年快樂
好好睇啊個故

大家咁話，多謝支持

結果好好

新年快樂啊

結果今日無日出睇

不過無日出唔緊要，最緊要兩點維園見！！！！！
記得唔好插隊！！！！！！！！！

送得晒佢哋走就好啦

薯仔嘅繽紛能力絕不能小覷

fuckk pls reply!!!! Del post plssss!!!! 人哋主教嚟撐場畀你害死喇！

薯仙

新年快樂，來年請繼續支持

日出係唔係暗號

可以FF 1秒

豬都可能唔可以食太多朱古力

唔小心set咗公開，無set 私人，唔好意思江蛇同一幫暗星

可能是最弱的神明

繽紛之王 是你

竟然諗到用送走佢哋黎減低警力

非送中，送南美